\documentclass[twocolumn,twoside,showkeys,preprintnumbers,amsmath,amssymb,secnumarabic, nofootinbib, nobibnotes,epl]{cbpf}
%\documentclass[twocolumn,twoside,showkeys,preprintnumbers,amsmath,amssymb,secnumarabic, nofootinbib, nobibnotes,epl]{article}
%
\usepackage[a4paper,dvips=false,pdftex=false,vtex=false]{geometry}
%
%  paperwidth  e a distancia horizontal entre os cut marks
%  paperheight e a distancia vertical   entre os cut marks
%
%  tmargin texto comeca  a esta distancia da cutmark superior
%  bmargin texto termina a esta distancia da cutmark inferior
%  lmargin texto comeca  a esta distancia da cutmark esquerda
%  rmargin texto termina a esta distancia da cutmark direita
%
\geometry{
        paperwidth=205truemm,
        paperheight=287truemm,
        tmargin=16mm,
        bmargin=25mm,
        lmargin = 13mm,
        rmargin =16mm
        }
%
% width  largura do papel virtual
% height  altura do papel virtual
%
%\usepackage[cam,center,width=230mm,height=317mm,pdftex]{crop}%
%
\usepackage{epsfig,epsf}
\usepackage{graphicx}% Include figure files
\usepackage{dcolumn}% Align table columns on decimal point
\usepackage{bm}% bold math
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{pslatex}
\usepackage{pstricks}
%\usepackage[brazilian]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[RO,LE]{\thepage}
%
